緊急 文宣連儂新方向 經濟篇

好多人唔知一帶一路係好撚伏
跪求大家整圖

***

有一件事傳媒唔敢大報，就係一帶一路在前日被斬斷了——印度宣布將喀什米爾改立為「拉達克直轄區」。

//中國外交部發言人華春瑩強調：「印方以單方面修改國內法律的形式，繼續損害中方的領土主權，這一做法不可接受，也不會產生任何效力。」她說，中方一直反對印方將中印邊界西段的中方領土劃入行政管轄範圍，「這一立場是堅定、一貫的，從無任何改變。」//

睇睇印巴地圖，中國西進阿拉伯海，必須靠巴基斯坦的瓜達爾港，港口鐵路延伸上去，就是中巴經濟走廊（CPEC）。5月11日，仇華的巴基武裝俾路支解放軍，炸襲了瓜達爾港中資的明珠大陸酒店，殺死了4個職員。4月，他們扮成邊檢人員襲擊一架開往瓜達爾港的巴士，14人身亡。去年11月26日，更攻擊了喀拉蚩中國領事館，4人喪生。

瓜達爾港，港達，則爾瓜。

中巴經濟走廊，中共投資了幾百億美元，目的是開闢一條新的運油路線，以免在馬六甲海峽受制於美軍，其最大的致命傷，正是取道喀什米爾。莫迪此舉，扼住了習近平的咽喉

美軍說：好呀，既然你想從巴基斯坦走出去，那我就大大架林肯號航母泊在中東阿曼海對開。

自從5月伊朗石油出口禁令生效後，美軍就監視着霍爾木茲航運的一舉一動，紀錄每一般貨油輪出入和吃水幾深，隻眼開隻眼閉讓你走私伊朗石油。為了甚麼？當然是蒐集罪證，作為日後制裁的確據。可憐的習近平，曾一度怯於制裁，2000萬桶石油放在大連港不敢通關，就怕會影響貿易談判，結果被人揸住春袋個幾月。現在，中共見不買白不買，便公然恢復進口伊朗石油，在大連港和舟山港頻頻卸貨。

中國防長魏鳳和6月在新加坡被人撚狗咁撚，美國防長跟他握完手後，就拿出相簿，逐頁逐頁揭給他看：「看看我們拍下幾多伊朗油輪在中國卸貨。」

一帶一路，除了令沿線國家多用人民幣，陷入債務危機外，真正目的是接通伊朗。當中一部分石油，中國並沒有付錢買，而是作為中資建設伊朗港口的抵押，它連鐵路都幫伊朗起好了。所謂習總妙計安天下，賠了夫人又折兵，印度、日本和美國一直從中作梗。印度先買下伊朗查哈巴港的經營權，遊説官商們運去印度會快過運去瓜達爾港；安倍仲奸，總之你中資去到哪一個國家投工程，日資就跟着入標和你爭生意；至於特朗普哦，就搞個美伊戰爭賀一賀。最重要一點：美國已由全球最大的石油入口國，轉型為最大的出口國。

所以，習近平以為用幾百億美金建一條爛鬼鐵路，就可以突破封鎖，戰勝這一場石油戰爭，未免太小看對手了。

中國還有另一條途徑賺外匯，就是賣軍火了，2016年沙特一口氣買了300架翼龍無人機，用過覺得好後，更買斷了4條生產線。

翼龍勝在夠平，10架價錢先抵一架美軍收割者號的身價，以量取勝。美軍當然不是味兒，爭生意事小，最讓他們火大的是翼龍的技術是偷RQ-170偵察機而製成的。事源2011年俄羅斯入侵了系統，截住了信號，幫伊朗誘捕了一架RQ-170。中國見此良機，就出重金買下了它，拆件研究，4年之後，就宣稱成功自主研發了翼龍無人機了。

沙特買中國的翼龍炸伊朗的也門民兵，既荒唐又合理。不過真要多謝這些叛軍，因為他們證明了翼龍是非常容易手動擊落的。利比亞民兵，在3日前也輕鬆擊落了一隻。話說有一次，沙特翼龍出動時，竟被自家的美製愛國者導彈擊落，好端端又怎會被鎖定為敵軍？

事實證明，中國招惹美國對付由來已久，美國兩黨的共識是要叫一帶一路胎死腹中。上月，巴基斯坦總理阿汗出訪沙特，簽了大筆訂單，正是巴國疏遠中國的先兆，因為中國已經無外匯可給了。這種時勢，港府聯同金管局不斷遊說香港人投資一帶一路，用意何在？

投資機遇是假的，政治任務才是真相，因為中共已窮得沒有錢支持這個習近平搞出來的爛攤子，當然要徵用各位的荷包，幫中國挽留一歹一賂的盟友。

//7月9日至10日，國資委與香港金管局在港共同舉辦2019連通一帶一路，共拓發展機遇高層圓桌會議，深入討論中央企業與香港如何發揮各自優勢、深入開展合作。//

//7月25日，香港銀行公會歡迎政府委任新一任金融管理局總裁。主席禤惠儀表示，「余偉文多年來在金管局先後擔任多項要職，在任副總裁期間，積極推動本港與國際及區內的金融合作，打造香港成為全球最大離岸人民幣中心，並成立基建融資促進辦公室，充份發揮香港於一帶一路倡議中擔當的超級聯繫人角色。」//

//財政司司長陳茂波在網誌談及「一帶一路」。在國務院國有資產監督管理委員會的支持下，金管局正在跟部分央企探討合作，共同物色一些回報穩定並具有吸引力的海外項目，考慮以股本投資人的角色作出投資。」美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授曾國平表示，香港政府可以敗走的資產大約是8000億多一點吧。//

//《21世紀經濟報道》引述消息人士報道，金管局正與內地相關部門探討在大灣區內試行跨境「理財通」，以滿足區內居民跨境理財服務需求。相關人士透露，在理財通下，內地居民可通過內地銀行在香港開戶，帳戶擁有人以人民幣直接或換成外幣進行投資海外金融產品，包括股票、債券、紙黃金等，完成投資後只能換回人民幣現金，境內資金只在境內提取。而跨境資金流動管理將參考股票通的做法，採用資金封閉式循環管理。//

//《 粵港澳大灣區發展規劃綱要》已公布，金融服務方面，規劃了香港、廣州、深圳及澳門在金融服務業方面的角色，旨在建立國際金融樞紐。香港方面，要發展金融領的引領帶動作用，鞏固和提升香港國際金融中心的地位，建立服務「一帶一路」建設的投融資平台。//

新一波掏空香港的計劃經已上路，焗香港人陪輸。高度自治？真係可笑。

作者

Sorry 借個位

對面明顯打温情牌

幫推下面post俾文宣見到
再冇民意支持 個運動好快去返佔中既結果

文宣新方向！打温情牌！！

宜家人人都起中國尾注
除左新加坡死攬中國

推到有圖

有冇source,真心，想睇
(當然，堅唔堅都肯定宣傳咗先

對付藍絲唔使下下 verify

因為自己都係經濟燃，所以會想睇(求學問)
當然啦，我哋通識早講過單野唔對路，土共盤數唔好睇都唔係第一日知

我都好想知係咪真
好想有生之年見到支爆

光復香港 時代革命

可否用幾句精簡說話講下，方便文宣組做嘢？

一帶一路受國際唾棄
中國強行搶劫香港庫房想回血
香港將永無翻身之日

打經濟牌啱架喇
要俾班上左岸嘅廢老睇
暴近終國咪搞咩儲備換股權
將啲錢變晒做銀行股票 我覺我可以用嚟俾班廢老睇

港共想打經濟牌
我地就奉陪到底